當Thunderbolt 3(usb-c) 碰上thunderbolt2

理論上 Apple TB3係同USBC 相容
理論上TB3向下相容（TB2/TB1)

現實：我有部舊MBP
仲行緊TB2 x2 + USB 3.0x2
最近搞緊啲backup
研究緊有冇可能用TB2口 加轉插 插USBC/TB3 嘅portable HDD?

但睇過一般市面上都係最快行到 1xx/s (TB3)
5xx/s (USB-C) 仲要外置SSD (貴到仆街）
唔想行番USB3.0 （理論上行到最快5GB/s)
有冇可能用TB2 （理論上行到20GB/s） 行USBC(最快10GB/s) 或者行TB3?

GB/s
Gb/s

TB2轉返TB3啦，制式一樣

但其實tb2 行唔行到usb-c?

Apple TB3係同USBC 相容

個頭一樣姐

即係理論上如果我用轉插，tb2 都行到 tb3&/usb-c?

你個usb-c本身support TB3咪得囉，普通usb-c都食唔到TB D野

Usbc 只係 插口 設計， 唔係protocol,.

平時電話用既係行 usb 3.1 gen 1/2. Mac 加 埋support tb3.

你要有一個 tb2 to tb3 female 再加個有usbc 既dock , 但應該冇廠會做。

TB2 行唔到USB GEN 3.1?

你地睇唔睇得明樓主講乜？
首先樓主知唔知thunderbolt2/1個頭係乜？係mini display port，thunderbolt3用usb tpye-C，但理論上係應該可以用返mini display port，但問題向下支唔支援、如果用轉插可以支援到乜嘢程度要睇返個傳輸協議嘅設計
例子，tb3向下支援tb2，兩者功能完全一樣只不過速度唔同，但tb3用轉插轉去tb2 畫面輸出嘅功能會冇咗，即係display port嘅功能冇咗

usb gen3.1 係傳輸協議，tb2都係傳輸協議
tb全部內置usb chips所以理論上係得，但我唔記得tb2同tb3 內置嘅chips係咪完全一樣或者有乜麻煩

Tb2 制式 同usb 3.1 係兩樣，你需要一個可以tb2 制式轉去 usb 3.1 既 adapter/dock, 問題在冇人做。

Display我唔會用，我其實只係想用的部舊mbp 想快啲 write + read in the external HDD (SSD 太貴）for backup purpose

我想行快啲

呢點我就係想知有冇...
btw thanks all 巴打

覆樓主，因為tb2嘅年代根本冇幾個產品用tb，而tb2嘅年代usb仍然係3.0，所以啲tb2去usb嘅轉插都係3.0，而tb2入面粒usb chips sup唔support usb3.1呢個就自己google

external HDD搞咁多野做乜

樓主你唔好理usb-c啦，跟本兩樣野，你本身係hdd的話轉tb3根本冇分別，max. Bandwidth大左咪又係俾隻HDD拖慢，佢有咁多bandwidth唔代表一定用得盡

理倫上你可以買個外罝 tb2 pcie 盒插張 usbc 既 card 入去用usbc. 但唔知有冇driver.

External HDD俾盡咪150MB/s, 普通USB3.0都夠，行TB冇分別

其實我除左開post 問巴打
上網search 之外
都冇付出過
當學術研究下

如果唔想煩嘅就直接用airport extreme 呢類產品，如果你個backup external drive係成日要帶走經常hotplug咁用，咁就買外置drive

最簡單嘅係一步到位買支援tb3 外置+蘋果tb2轉插駁舊MacBook，反正依家最高速usb都係得3.1，個typeC 一係就support 3.1一係就support tb3，兩者速度差咁多...

呢類產品都好耐，應該有出usb3.1，以前好多人都係想upgrade舊嘅Mac Pro 2013，但係條ssd又唔想浪費就會擺落盒仔咁玩，速度高體積我諗係目前最細

呢個真係唔識搞

即係買個support TB3 既外置hdd?